\section{Datová analýza}
\label{sec:DatovaAnalyza}
Na základě funkční analýzy byla provedena analýza datová, jejímž výstupem je doménový model, ve kterém jsou uvedeny vztahy jednotlivých entit, které se v systému vyskytují. Na základě doménového modelu bude v rámci návrhu vytvořen fyzický model PostgreSQL databáze. 

Vytvořený doménový model pro informační portál je vidět na obrázku \ref{img:DomenovyModel}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{diagramy a obrázky/Doménový model.png}
    \caption{Doménový model vytvořený v nástroji Enterprise Architect}
    \label{img:DomenovyModel}
\end{figure}

Doménový model se dělí na část informačního portálu a na část dokumentačního systému SynDOC, který bude použit pro uložení většiny potřebných dat. Díky tomu, že se s využitím dokumentačního systému počítá již při analýze, může být doménový model jednodušší.

\pagebreak
\subsection{Část \enquote{Informační portál}}
V této části jsou entity, které se nehodí pro uložení v dokumentačním systému, jedná se o data související s uživateli a o plánované úlohy.

\subsubsection{Uživatelé}
Základní entita pro správu uživatelů je \textit{Uživatel}\footnote{Kurzívou jsou v textu zvýrazněny entity z doménového modelu.} (například Jan Novák), který odkazuje na \textit{SynDOC uživatele} (platí že každý \textit{Uživatel} odkazuje právě na jednoho \textit{SynDOC uživatele}, existující \textit{SynDOC uživatel} však teoreticky nemusí patřit k žádnému \textit{Uživateli} v informačním portálu). \textit{Uživatel} také odkazuje na jednu \textit{SynDOC pohledovou strukturu}, která určuje, k jakým částem IS SKP má v informačním portálu \textit{Uživatel} přístup.

\textit{Uživatel} spadá vždy pod jednu konkrétní \textit{Organizaci} (například Syntea nebo SKP), z té může být naopak libovolný počet \textit{Uživatelů}. \textit{Organizace} má v portálu určenou jednu konkrétní \textit{Roli organizace} (správce nebo čtenář), která určuje, jaké \textit{Uživatelské role} mohou mít \textit{Uživatelé} z dané \textit{Organizace} přiřazeny (například Administrátor portálu). Každá \textit{Uživatelská role} musí být přiřazena alespoň k jedné \textit{Roli organizace}, ale může být přiřazena i k více \textit{Rolím organizace} najednou.

\textit{Uživatelům} jsou přiřazeny \textit{Role uživatele}, vždy však musí platit, že daná \textit{Role uživatele} je navázaná na \textit{Roli organizace}, ke které daný \textit{Uživatel} patří.

\textit{Uživatelská role} může poskytovat libovolný počet \textit{Oprávnění} (například právo upravovat dokumenty), která určují, co může \textit{Uživatel} v portálu dělat. Každé \textit{Oprávnění} může být navázané na libovolný počet \textit{Uživatelských rolí}. Pokud \textit{Uživatel} nemá přiřazenou žádnou \textit{Roli uživatele}, do portálu mu nebude umožněn přístup.

Nakonec každý \textit{Uživatel} může mít přiřazen libovolný počet \textit{E-mailových filtrů}, které určují, z jakých částí IS SKP mají \textit{Uživateli} chodit e-maily. \textit{E-mailový filtr} může být využíván libovolným počtem \textit{Uživatelů}.

\subsubsection{Plánované úlohy}
Část plánovaných úloh se zaměřuje na \textit{Plánované úlohy}, což mohou být například upozornění na začátek odstávky (ta odkazuje na jeden \textit{SynDOC dokument}) nebo připomenutí naplánovaných akcí v kalendáři (s tou nemusí souviset žádný \textit{SynDOC dokument}, ale může s ní souviset i více různých \textit{SynDOC dokumentů}).

\subsection{Část \enquote{SynDOC část}}
Jak již bylo dříve zmíněno, pro ukládání dokumentů bude využit dokumentační systém SynDOC. Entity uvedené v doménovém modelu reprezentují některé z entit, se kterými SynDOC pracuje a které jsou z pohledu informačního portálu důležité.

Ačkoli se tato část doménového modelu může zdát relativně bezvýznamná, v praxi bude v dokumentačním systému uložena většina dat (primárně jako \textit{SynDOC dokument}), protože tak bude velice ulehčena jejich organizace (tento dokumentační systém bude rozebrán v části \ref{chpt:SynDOC}). V dokumentačním systému budou uloženy veškeré dokumenty, odstávky, odeslané e-maily, události z kalendáře, části IS SKP a jejich popis.